\documentclass[a4paper, 12pt]{article}

\usepackage[latin1]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}     
\usepackage[francais]{babel} 
\usepackage {hyperref}

\title{Cahier des charges pour le projet : Circus Chromaticus}
\author{Alexis Pichon, Paul Jose Vedrenne, Robin Hardy, Amélie Risi}

\begin{document}
\maketitle
\newpage{}
\tableofcontents
\newpage{}
\section{Description du projet}
\paragraph{}
	Le projet “Circus Chromaticus” consiste à implémenter une structure de communication pour le département de langues, lettres et communication (DLLC) de l'université de Bordeaux, campus de Talence. Ce projet doit permettre de créer un événement autour de conférences scientifiques sur des sujets qui peuvent être techniques mais importants pour de la connaissance personnelle. Autour de ces conférences, il faut créer tout un cycle de communication, réflexion, débat.
	\endparagraph{}
	\paragraph{}
	 Notre but est de créer un site web afin que les clients puissent promouvoir le projet dans le but d'obtenir un financement. Ce site concernera majoritairement un public allant de Bac -3 à Bac +3.
	\endparagraph{}
\endsection{}

\section{Analyse de l'existant}
Dans un but de comparaison, nous avons recherché et analysé quelques sites similaires à ce que nous devons produire. Nous allons spécifiés ce qu'ils proposent et les commenté.\newline{}
Commençons par le site : \href{http://jardin-sciences.unistra.fr/conferences/}{Le jardin des sciences}\newline{}
Dans le cadre d'une envie de diffusion du savoir, l'université de Strasbourg a créée "Le jardin des sciences " pour donner l'accès au public à des sujets scientifiques de diverses manières: planétarium, expositions, activités scolaires et conférences tout publics. Ici, nous nous intéresserons seulement à la partie conférences. Voici les services proposés sur le site :
\begin {enumerate}
\item Accès au programme
\item Accès à certaines conférence en ligne
\item Une visualisation rapide de l'agenda des événements
\item Une visualisation rapide des actualités
\end{enumerate}
\newline{}
Un autre site ressemble fortement au précédent : \href{http://culture.univ-lille1.fr/accueil.html}{Site de la culture de l'université de Lille}.\newline{}
Celui-ci présente deux thèmes chaque année et organise des cycles de conférences autour de ceux-ci.

\newline{}
Ensuite, nous avons prêté attention à cet autre site : \href{http://video.upmc.fr/}{Site de l'université de la Sorbonne}\newline{}
Ce site a pris le parti de la vidéo afin de diffuser le savoir. C'est pourquoi, ce site propose des vidéos des conférences ayant eu lieu ainsi qu'un résumé.

\newline{}
Un autre site est fortement ressemblant au précédent : \href{http://webtv.univ-nantes.fr/index.php}{WebTV de l'université de Nantes}
Ce site apporte néanmoins d'autres services comme la possibilité de regarder des vidéos sur un sujet spécifiques ou encore ce site propose un moyen de trouver une vidéo plus spécifique à ce que l'on pourrait rechercher grâce à un petit moteur de recherche interne au site.

\newline{}
\newline{}
Lors des recherches effectuées, nous n'avons pas trouvé de site proposant réellement tout un cycle de communication autour des conférences mais plutôt soit une entité qui essaye de diffuser le savoir par le biais de diverses activités soit un moyen de diffusion du savoir via des vidéos. 
Ce que nous trouvons manquant à ces sites concerne entre autre le manque d’interaction avec les spectateurs.
\endsection{}

\section{Liste des besoins}
\subsection{Besoins fonctionnels}
\begin{enumerate}

\item Il faut que le site aie une organisation circulaire visuellement.
\item Il faut un menu composé de liens pour les pages suivantes : Les événement, Qui sommes-nous, Le But du projet, Liens, Forum.
\item Les administrateurs doivent avoir la possibilité d'ajouter du contenu facilement.
\item Sur la page des événements, il faut un affichage de tous les événements à venir, et passés
\item Pour chaque événement, il faut que les utilisateurs du site puissent le commenté.
\end{enumerate}
\endsubsection{}

\subsection{Besoins non fonctionnels}

\begin {enumerate}
\item Nous pouvons utilisé le module svg nommé circulus.svg afin de créer un menu circulaire.
\item Nous pouvons gérer le front-end avec du php
\endsubsection{}

\endsection{} 
\end{document}

